喺律師行做緊legal sec 你問我答

自爆唔答

工作係做D咩

點入行 要有咩經驗？

無經驗ga 唔怕一開始人工好低就入到行
利申:我入行嗰時讀緊part time cpe 但我好多同事初初都無legal 底入行

外資?

Draft下d court documents同信
但都視乎做咩firm

係

但之前做過local firm

legal sec 係咪姐係paralegal

即係c yeah?

唔係
喺大firm 會分得清楚d

Paralegal 要湊客，跟狀上court,做legal research 同 draft d 複雜d嘅 documents

Legal sec就做多d admin 野
Mark下 diary
做bills
出d簡單d嘅信
整bundle

唔同嘅
大firm 分得清楚d

但我之前做過細local firm
同師爺差唔多 都要湊客
同埋個狀掉哂d野俾我 draft

見客，姐係paralegal 專講靚女?

ifirm 係
我見Local firm 反而多叔叔

做邊類型多
Litigation、Tenancy etc

而家淨係做litigation 😍

你地同paralegal個人工path係點?

好睇運氣

一開始多數12,3k 或更低 之後就睇下入唔入到d大local firm 或者 ifirm
如果入到 ifirm 嘅話就20k起跳 可以上到4,50k

Paralegal 就唔太清楚
我d frd 初初做local firm 嘅 paralegal / legal assistant 15k

做得開唔開心
多唔多ot

都幾視乎你本身份工chur 唔chur
係辛苦但唔算好難
利申:,成功2:1到

轉左firm 之後唔開心
因為好chur 同多it

多ot

應該係 我識嘅2:1同學都入哂

求cpe心得
報左今年9月

首先 要諗清楚個目標係咩
求2.1？求1st hon? 定求知識？
我嗰陣係求2:1,所以我喺無讀哂所有topics 我直情係有d明知唔會揀嘅topics 唔去上堂
因為考試淨係8揀3
所以一開始我就鎖定3-4課做目標
老老豆豆 真係無時間讀哂咁多

講下yr1先
如果無轉 就應該係contract, tort, public 同 eu (學期初仲有uk legal system)
我嗰時4科都係close book exam
Tort有assignment 要交
但我個frd話佢而家係eu 無exam 轉左交paper
Public law 變左open book

講下 contract 同 tort
我建議你contract要學哂所有topics 因為對year 3 嘅commercial law 好有幫助
而tort law嘅negligence係一定要識
Contract同tort可以開學前自己讀定

考試題目有兩種
一種essay type 一種係problem type
個人唔建議答essay type 因為呢type 係要求你對一個topic嘅認識好deep 如果但求穩陣就唔好揀essay type

仲有好多野可以分享下，你想知d咩

目標入pc
建唔建議quit左份工去讀
點樣平衡生活工作同讀書
洗唔洗操題目

曾經係ifirm paralegal 已轉行
揮個手

絲打讀緊pc?

轉左邊行adore

你份工俾唔俾你放長假
我頭兩年係quit左full time 轉番part time llb嗰年番full time 但間firm 俾我請no pay讀書
好多人都番full time 但考試嗰排放no pay 一個月

同埋預左會少左好多social life 又番工又番學係好攰 有時間都用黎抖下

一定要操題目!!!
有幾年pastpaper可以download一定要做
仲有每科都有tutorial 嘅 每堂tutorial 都有sample questions 可以交俾tutors改
但tutors俾嘅分唔好當係指標
因為考試卷唔係佢地改

仲儲緊錢😭😭😭😭😭

icic 咁睇黎我都要quit ft
pt應該冇大firm肯請

可以開左學試下適唔適應到先

有一樣野好重要
開左學之後d人會form study group 唔好太相信同屆同學講嘅嘢

你係讀mmu Cpe?
年份唔洗記 寫得出年份係有多d分 但我寧願記多幾個case 寫多幾個pts 好過
d facts 要知 但考試嘅時候唔好寫番哂成段fact出黎 喺要apply 如果唔識點用d case 可以搵出面d Q&A書睇下
考試有statute book 提供 但我自己係會記 因為考試揭statute book好浪費時間
至於邊d要記 好難答你喎 過左咁耐😅唔記得喇

雞精notes只係夠pass

跟足進度嘅意思係？

到底legal sec, legal clerk, paralegal, LE
職務有咩分別

加油呀!
我成日都覺得part time 讀真係好勁

入唔到PCLL 失敗者
覺得做paralegal 始終係有一個好明顯嘅ceiling
所以去左考政府officer
唯一無須相關工作經驗嘅行業
起碼同以前d 同學比
唔會話好自卑

我已經做左三年paralegal
搵得30k
又冇law degree
我都會學樓主報cpe
但同時會考慮係咪應該入政府好d

Paralegal 都咁高人工

我有研究過
其實paralegal上到40k-50k都唔算好難
最多70k封頂(ifirm senior paralegal)

單睇人工就政府贏嘅
入職已經過30k
做幾年升一級好多位都已經差唔多60k

咩位一入職過30k？好似得aoeo督察 其他都係專業類...

短期內有legal sec interview

有咩interview要點

但雞精d point真係好basic 好少 ga咋

Legal sec 同paralegal / LE 嘅分別係legal sec要做多d admin 野 同唔洗點對客
Legal clerk 多數要去court做filing

有d細firm 就幾個post炒埋一碟

多謝你啊😭

你做ifirm？

aoeo 以外, 其實乜乜o 都一樣有
舉例liaison officer, assistant labour officer, assistant trade officer, 如果有language background OLO, or Court Liaison officer etc 都得

做緊legal assistant

有機會有computer test
要練下formatting

仲有要睇下你in 邊條team
要熟d例
可以睇下社區法網

我以前嘅策略係 學期間要整自己嘅notes or model answers 然後考試前幾星期開始瘋狂背

Law firm 嘅朋友
做開邊範啊

EC PI
但我係毫無經驗

真絲
你秘書好幸福

我少做bundle 啊
So far 都ok喎
之前用DVC 個Counsel都幾nice 比較後生

今日係國際秘書日，你老細有冇送野俾你 / 請你食飯

我都係有做ECPI 啊
ECPI都幾好做

佢地唔知呢有呢樣野
我有d同事有禮物收

無degree 無相關經驗都入到行嗎？

🙊

識d入唔到pcll既朋友，
都係考政府officer,
或者做compliance,
仲有d做com sec,
甚少做paralegal,
除非有background/有大陸or外國牌等轉，
始終做同學仔下屬有hard feeling

搵agent留意下
最近好似都幾多firm請人

入到 唔介意人工低嘅話

咁好難有firm 俾到喎

係咪成日ot到凌晨？

Legal sec 2年經驗但得萬4 係咪比人昆左

咁點解你唔做paralegal 讀完CPE

做P定D?

王木？

我都諗緊係咪呢間

30 AL 堅喎

搵工喇巴打

因為我未搵到份paralegal 高人工過而家

之前做P而家做D

Ifirm Business development好唔好做

人工唔高 5-6雞

我第一份law firm 工係喺JobsDB 呢d 到漁翁撒網式咁apply

同事話好忙 成日ot
好少同佢地接觸 所以唔知佢地實質做咩

一team幾多人？

條條team都好唔同喎

依家做P
我都試吓做D，係咪冇P咁多嘢做？

其實唔係少D好多咋

聽聞做legal sec/ compliance , PCLL唔多俾credit, 但law firm既paralegal 就會好D？

2years or above 嘅paralegal 會有幫助

但做多過1年既paralegal 都俾人感覺廢 因仲未入到PC

唔會喇 qualified 左之後無人理你以前點喇

想知樓主幾歲

我自己25仲未開始讀law覺得好遲

唔知點好

25讀緊uol llb，前路茫茫

我23開始
放心 大把三十幾四十歲嘅同學

加油啊💪🏼
聽講uol LLB 好難

媽屎打?

其實......我覺得P好做過D, 因為10個有7個都係鳩做
但做D應該好搵過做P (唔計做艇仔)，因為後面有水喉......

利申: instructing D

啱啊 P其實唔係好知發生咩事 做錯少少野都唔太覺
做D壓力大d

唔係cpe重難咩

唔係啊
Uol LLB exam 3個鐘撘4題
Cpe exam 3個鐘撘3題

Cpe 會話你知出邊d topics

咁其實係咪即係paralegal >legal sec
d title我好亂

D做錯做漏嘢，隨時俾claims manager屌到爆菊

考完year1先勉勉強強2:1分，就係貼錯題

你可以咁講！
但EC and PI 做 P 好多時都係 LA case，
咁即係自己個 costs 係 subject to taxation，如果個file 做得唔好就算日後贏咗
啲costs 都可能唔可以 claim 喺p&p (即不能
Recover costs from 對家)，咁就要claim
Common fund (即係要喺個 AP’s damages 度扣）坦白講啲 AP 一般都係環境唔好，就算 claim common fund 都可能係咁易甚至waive 咗 common fund costs ，咁所以做錯嘢其實都會影響自己/公司嘅收入！
不過應該就壓力冇咁大，因為你 act for P 特別係 LA case，你認為對家個offer/SO/SP 收得過你可以叫佢收，就算佢麻煩唔聽你講你大可以寫信report to LA cease to act 因為 public interest ！
但你 act for D most likely 係保險公司，你 take instructions 又麻煩，呢個又話要再問老細，嗰個又話要咁要咁，舉個例你advise佢俾多少少錢 settle ，佢唔聽結果輸咗又瀨你
例如你一早叫佢 settle 嘅時候就可能$200k 連埋 costs 搞掂晒，但佢insist 要去就結果要$1m埋單！
我相信呢啲例子好多律師樓嘅人都遇過！

我讀translation+讀過少少law ，冇讀llb JD做唔做到paralegal ? 事關依加喺某間大law firm做緊 part time small potato 見親啲paralegal 都係llb只係入唔到PCLL

所以唔少 firm 根本唔會接 Legal Aid 啲 case

樓主可唔可以講下legal sec,legal clerk, paralegal/legal executive 有咩分別？ 點解好似唔同職位但有時做一樣既野咁

Sorry
原來前面都有人問過 岩岩碌返轉頭先睇到答左

之前有朋友讀uol 我睇過d pastpaper
捉唔到佢路喎
朋友話佢所有科都溫左7成topics入去考

Uol 2:1 到好勁

我見過有人無LLB 做到大firm paralegal
但佢地喺外國讀完書番黎
不過真係佔好少數

或者可以試下去d細firm 做一兩年paralegal 先

見政府近黎請緊律政書記law clerk
係跟法援署既
想問吓樓主有冇聽過係做咩架

俾啲窮閪屌

通常隻case 唔靚又想R，先會射上DLA 啫

好食嘅為乜要俾佢過一刀，仲要辰時卯時寫report

中資保險會煩啲

大外資G10 嘅話，handler 一般都夠authority

D細firm 仲好鐘意接legal aid case
D艇仔食水咁深

自己帶波上籃嘅就話啫，派落嚟嘅邊有好嘢食呀，除非你老闆同SLAC 好熟啫

MC firm asso表示我地d sec全部都係大媽

做緊legal sec

咁你地係咪要睇番d sec面色

幫d傻佬做心理輔導

老細好唔好湊啊

對佢地好好禮貌㗎，不過佢地又真係做得嘢都相處得幾好

Ifirm 多唔多2x歲local靚女

想請問下 cpe 2:1 大概要幾多分呀？

佢地真係做得好快 成日都可以準時放工

多2x歲但少靚女

60分以上

有咩問題？
你覺得CPE/UOL LLB 易d?

唔少 JD 學生都有CPE底，咁樣讀JD就高分D，容易啲入PC

CPE 直入PC 會唔會少過5%

Lecturer 話根據佢非官方統計 上上屆有2x人入到

你唔係諗住讀個part time 就有得入pc呀 咁樣仲會有人讀JD咩

係得嘅

JD嘅價值在於揾TC嘅時候易過CPE出黎嘅人 始終JD出黎個名好聽過CPE

大部分都好nice 係有一兩個counsel性格特別西

課長有課長嘅玩法，窮人有窮人嘅活法

以前工作關係成日入律師樓
好多後生仔女，唔同國藉都有，個個枱面文件成堆厚

我都係1a2B三大Econ grad

巴打做緊asso?

推到成個枱面都係文件會俾人屌
但明明就好正常

可唔可以分享下點西法？
So far 遇過幾個狀都好好

正常到不得了
有d我見地下成地file
入到做野好驚踩到

我入去做野 (工程個part)成個office風氣都好好，個個都3文兩語，個個都猛料有禮貌

係律師行做it support好唔好, 會唔會好辛苦

前paralegal 留名，而家做緊保險claims

Legal sec 留名

做緊isda 留名

好唔好pay

一樣

只可以講一定好過做firm

一日打50幾個電話叫你做野 無論其他counsel啲野有幾急都要做佢啲野先 但佢可能只係叫你幫佢print野

下個禮拜返新工 legal executive 鬼佬公司, 人工多好多

幾時都係入in house 好

邊行？

係咪hea 好多? 但人工反而重高

我知係inhouse

係咪financial industry既inhouse？

唔係, 做過corp fin 真係不了, ot 等sign off

未必hea咗，但好多福利local firm，特別係華人行唔會俾你

係咪一定要大學學歷？ 有無hd top up degree 可以讀返入行

另外，你做supporting staff，你做到曉飛，都係supporting staff

你做in house，會有返career

識人做佢話係幾好唔算好忙

但我而家嗰度流失率好高

所以唔可以一概而論

我依家都成地成架文件
仲要自己唔得閒做filing

有同事完全無law background 由細firm 捱起

我強國LLB算唔算，不過我真係由filing 做起

比三年前高左一倍，但多好多野做

你地語文水平普通唔太掂 不妨搞好少少省靚D個招牌

我比轉行前多咗3倍

Hku pcll好似會睇你係邊間 所以有機會即使分數唔錯都未必收你

咁應該ok嘅
入行前做過短時間hr 公司請過一個有外國學店LLB 嘅人
我到而家都未聽過嗰間大學

咁你有llb,唔同既

強國嘢有咩用，不過我都有LE 嘅via DLS before 2008

法律呢行，拳頭硬不如人頭硬

你做左幾耐野

做緊legal assistant
不過老細淨係做notary
好驚之後搵工冇用
諗緊好唔好快啲轉firm

6年半law firm
8年claims

嘩我得你5份1

點入行做claims

有個相熟嘅狀refer (人頭硬）

咁如果一般人入行要點做例如jobsdb search咩keyword

General insurance, claims officer

搵間做pi Defendant 嘅 firm 做， 識啲claims handler / claims manager , 見到有post 就搵人

點先放棄韓劇
再拍多d港劇la

無接觸過notary 但感覺淨做notary 嘅market唔大🤔

想問下如果3年paralegal經驗之後轉做3年Claims officer

一般搵到幾錢個月？claims邊一飯最吃香？

Financial Line > EC > public liability BI> motor BI
其他不用考慮

如果識做哂成套EC Litigation exp Officer 3皮無難度

3皮,,,,我做paralegal都多過呢個數

其實paralegal有冇其他出路

講緊Officer 啫，仲要3年....

仲有樣嘢，你做claims manager ，你喺食物鍊嘅上層

manager一般要幾多年經驗？有幾好pay?

假設係financial line

之前幫間英國pi firm接過下job 人地已roll out software replace labor 準備cut headcount 喇

financial line 嘅M.....99.9%係狀嚟.....

咁都要睇你想做邊個範疇
做clerk/paralegal位識公證真係無乜用

但如果你想做sec
識公證(包括中國公證)唔多唔少都對搵工有幫助
只不過做得sec+公證位就要預咗個位唔會得閒得去邊

其實後生仔女甘心長做秘書/paralegal咩

Software 可以慳做research 同 Analysis 嘅時間，做決定嘅仍然係人

做system 叫你worse case 80萬settle 但P 要82你和唔和？

個system 識唔識教你遇到plaintiff 打拉布要點做？

個傷者喺醫生度透死，JMR搞到天地報告你點做？

有啲嘢始終係要人用經驗同人脈去搞嘅

啲robots 留返去賠爛喼啦

唔甘心，所以想轉做第d野，又唔想晒左d經驗

所以唔想再講：「你係狀！你話事！」，一係做狀，一係做夠經驗、儲夠人脈就入in house

其實我算係做緊inhouse

不過Inhouse paralegal都係冇乜作為

長遠都係要轉第d野

Legal department 外，有好多department 要legal knowledge 但駛要狀喺度，呢啲就係career

但已經部署cut一部分人

巴打你認識既有邊D dept?

我知既有ibd，同你提過既claims

呢啲只係專業化。 淘汰嘅係「文員」級嘅人

26 歲無咩學歷喺政府做緊 19 打雜, 諗住去 HKU Space 由 Cert of legal studies 開始讀到 CPE 再去 top up 去攞個 degree, 或者努力啲入 PCLL. 希望可以多個 career choice 點睇 ?!

CPE要有first degree
你有嘅話唔駛DLS都可以報

估就估係呢類先
同埋話support staff有危險云云

你講insurance claims 定law firm先？

Firm 都要睇field commercial, M&A 呢啲人力密集去捉字蚤嘅，AI 一定大impact ，但litigation 呢類要拗嘅工種，相對都係較依賴人

套返落claims ， 一啲有哂SOP點行嘅claim， 銀碼唔大，唔怕你呃嘅，行robot 有著數嘅概念只係成整本上「除笨有精」

多謝你解答 事關我今日要幫間firm copywrite 份鱔稿

2:2應該真係無咩機
努力搏個2:1番黎喇

如果無1st degree 個DLS要拎distinction 先入到CPE

知唔知一年大概幾多個攞到

唔知
但係唔拉curve嘅 所以應該無限幾多人拎

Ifirm 即係咩呀想問下

international firm, 行內叫City firm

三十廢中 一身債 做19文職 水平都唔預好 讀law? 真係岩哂你個名

係邊幢OFFICE返工?

請唔請暑期工？想實習